<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Digitális Biztonság</title>
    <link>https://digitalisbiztonsag.github.io/</link>
    <description>Recent content on Digitális Biztonság</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>hu</language>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Apr 2024 17:54:01 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://digitalisbiztonsag.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Elvesztett eszköz</title>
      <link>https://digitalisbiztonsag.github.io/anyagok/ttx/elvesztett-eszkoz/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 17:52:48 +0200</pubDate>
      <guid>https://digitalisbiztonsag.github.io/anyagok/ttx/elvesztett-eszkoz/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;cél&#34;&gt;Cél&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Segíteni a résztvevőknek felkészülni egy olyan helyzetre, amelyben elvesztik egy vagy több eszközüket, ami akár érzékeny információt is tartalmazhat.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;tanulási-célok&#34;&gt;Tanulási célok&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Feltérképezni az újságírók és forrásaik közötti biztonságos kommunikáció formáit.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Tudatosítani egy telefon vagy laptop elveszítésének kockázatait.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Megismerni és megérteni az eszközök védelmének jó gyakorlatát&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Megosztani a szervezeti beléptetéssel és kiléptetéssel kapcsolatos jó gyakorlatot, elsősorban az eszközök biztonságával kapcsolatban.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;készségek--viselkedési-formák-gyakorlásra-ttx-előtt-vagy-után&#34;&gt;Készségek / viselkedési formák gyakorlásra TTX előtt vagy után&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;A Signal (vagy más biztonságos üzenetküldő alkalmazás) telepítése, beállítása és használata.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Alternatív végpontok között titkosított üzenetküldő (például a WhatsApp vagy a Facebook Messenger Titkosított Chat) beállítása és használata.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;A Mailvelope (vagy egy másik opció az e-mailek titkosítására) telepítése, beállítása és használata.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Egy mobileszköz titkosítása (jelszó beállítása)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Jelszavak beállítása mobileszközön lévő egyes alkalmazásokhoz&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;A mobileszközökön lévő adatok mentésének elvégzése és titkosítása (felhőszolgáltatások vagy külső meghajtó használatával).&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;forgatókönyv&#34;&gt;Forgatókönyv&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Egy korábban ismeretlen forrás kapcsolatba lép Sárával Facebook Messengeren, és azt állítja, hogy érzékeny információt szeretne vele megosztani. A fájl, amit meg szeretne osztani a védelmi miniszterről tartalmaz információt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Biztonságos üzenetküldő alkalmazások</title>
      <link>https://digitalisbiztonsag.github.io/biztonsagos-uzenetkuldo-alkalmazasok/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 16:55:59 +0200</pubDate>
      <guid>https://digitalisbiztonsag.github.io/biztonsagos-uzenetkuldo-alkalmazasok/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Egy tipikus felhasználó naponta akár több azonnali üzenetküldő alkalmazásra is támaszkodik, ugyanis gyakran eltérő platformokat használunk munkahelyi, családi vagy baráti kommunikációra. Jelenleg a WhatsApp a legnépszerűbb üzenetküldő alkalmazás, mintegy havi 2,4 milliárd felhasználóval. Ez 300 millióval több, mint a második legnépszerűbb app, a Facebook Messenger (2,1 milliárd). Mindeközben a Signal, a biztonságos messenger alkalmazások “szent grálja”, sajnos még mindig csak a tizenegyedik helyen szerepel.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;mi-történhet-ha-nem-biztonságos-egy-chat-app&#34;&gt;Mi történhet, ha nem biztonságos egy chat app?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ha nem elég biztonságos appon folytatod a beszélgetéseidet, akkor megnövekszik az esélye annak, hogy például &lt;strong&gt;adatszivárgás&lt;/strong&gt; áldozata leszel. Adatszivárgás esetén hozzáférhetnek az alkalmazásban használt személyes adataidhoz, az üzeneteidhez, a felhőben tárolt információidhoz. A megszerzett adatokkal könnyen zsarolhatóvá válhatsz, vagy akár vissza is élhetnek azokkal személyazonossági csalás formájában. Ugyanígy, ha hozzáfér az alkalmazás a tartózkodási helyedhez, telefonszámodhoz, az rossz esetben harmadik fél birtokába kerülhet.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jelszavak</title>
      <link>https://digitalisbiztonsag.github.io/anyagok/jelszavak-jelszokezelok/jelszavak/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 15:53:03 +0100</pubDate>
      <guid>https://digitalisbiztonsag.github.io/anyagok/jelszavak-jelszokezelok/jelszavak/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A jó jelszavak képezik digitális biztonságunk alapját. Amint valahova regisztrálunk, létrehozunk egy fiókot, készítünk egy felhasználónevet: máris létrejött egy jelszavunk is. 10-20 éve talán elegendő volt megjegyezni néhány egyszerű jelszót, ma azonban már más a helyzet. Egyre több loginunk van: munkahelyi fiókok, egyetemi hozzáférés, online vásárlás, social media. Manapság már mindenhova be kell jelentkeznünk. Egy átlagembernek ma már 100-nál több fiókja van.&#xA;Ahhoz, hogy a fiókjainkat – és ezáltal adatainkat – biztonságban tudhassuk&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Szervezeti biztonság</title>
      <link>https://digitalisbiztonsag.github.io/anyagok/ttx/szervezeti-biztonsag/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 17:53:11 +0200</pubDate>
      <guid>https://digitalisbiztonsag.github.io/anyagok/ttx/szervezeti-biztonsag/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;cél&#34;&gt;Cél&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Segíteni a résztvevőknek abban, hogy szervezeteiknél, munkatársaiknál és/vagy szabadúszó újságíróknál a digitális biztonságtudatosság magas szintű legyen és a legjobb gyakorlatokat használják.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;tanulási-célok&#34;&gt;Tanulási célok&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;A digitális biztonság koncepciójára elméletben folyamatos folyamatként, nem pedig végcélként kell tekinteni.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Beszélni, tanítani és meggyőzni másokat a digitális biztonság fontosságáról.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;A biztonságos mobil eszközön történő kommunikáció lehetőségeinek megvitatása&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Annak biztosítása, hogy a fájlok biztonságos kezelésével a legjobb gyakorlatot követi.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Tudatosság a hálózatra kötötti számítógépek fiókbeállításai kapcsán.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;A fenyegetés modellezés fontosságának megértése.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;készségek-és-viselkedési-formák-a-ttx-képzés-előttre-vagy-utánra&#34;&gt;Készségek és viselkedési formák a TTX képzés előttre vagy utánra&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Hozzáférések beállítása és karbantartása kollaboratív platformokon (pl. Google Drive).&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;(Amennyiben lehetséges, hiszen ezen szolgáltatások némelyike csak vállalati platformokon elérhető)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Megnézni a naplófájlokat olyan kollaboratív platformokon, mint a Google Drive.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Beállítani a kétfaktoros azonosítást, lehetőleg fizikai kulcsokkal, vagy más, adathalászat ellen védett módszerekkel&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Jó jelszó irányelvek (egyedi jelszavak használata, hosszú jelszavak, jelszó helyett mondatok vagy kifejezések) és jelszókezelő használata&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Dokumentumok titkosítása (pl. Mailvelope használatával)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;A Signal (vagy más biztonságos üzenetküldő alkalmazás) telepítése, beállítása és használata&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;A, Haladó szintű beállítások az applikáción belül (pl. Eltűnő üzenetek)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;A Mailvelope telepítése, beállítása és használata (vagy más opció titkosított emailek küldésére)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Biztonságosan bánni a forrásoktól származó fájlokkal és dokumentumokkal&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;forgatókönyv&#34;&gt;Forgatókönyv&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sára egy újságíró csoportot állít össze, hogy az Egészségügyi Minisztérium által a Covid-19 során végzett közbeszerzésekkel kapcsolatos korrupciót vizsgálja. A csapatban nem minden újságíró rendelkezik azonos szintű digitális készségekkel/biztonsági ismeretekkel és gyakorlatokkal. Sára tudja, hogy a csapat egyik tagja nagyon rosszul bánik a fájl védelemmel.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kétfaktoros hitelesítés (2FA)</title>
      <link>https://digitalisbiztonsag.github.io/anyagok/jelszavak-jelszokezelok/ketfaktoros-hitelesites-2fa/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 14:47:32 +0100</pubDate>
      <guid>https://digitalisbiztonsag.github.io/anyagok/jelszavak-jelszokezelok/ketfaktoros-hitelesites-2fa/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;mi-az-a-kétfaktoros-hitelesítés&#34;&gt;Mi az a kétfaktoros hitelesítés?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Minden platformon, ahova valaha regisztráltunk, létrehoztunk egy bejelentkezéshez szükséges jelszót. Azonban pusztán a jelszóval történő bejelentkezés nem nyújt elegendő védelmet a fiókfeltöréssel szemben. Itt jön képbe a kétfaktoros hitelesítés (2FA): ez egy biztonsági folyamat, amelynek során a felhasználó bejelentkezéskor két különböző módon is azonosítja magát. A 2FA-nak köszönhetően ha valakinek sikerülne megszereznie vagy kitalálnia a jelszót, egy második akadályt is teljesítenie kell, ami megnehezíti a fiók feltörését.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Titkosítás</title>
      <link>https://digitalisbiztonsag.github.io/anyagok/biztonsagos_kommunikacio/titkositas/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 15:55:11 +0100</pubDate>
      <guid>https://digitalisbiztonsag.github.io/anyagok/biztonsagos_kommunikacio/titkositas/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;mi-is-az-a-titkosítás-és-hogyan-működik&#34;&gt;Mi is az a titkosítás, és hogyan működik?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Titkosítást akkor használunk, amikor egy adatot, információt, dokumentumot szeretnénk megőrizni, úgy, hogy rajtunk kívül mások ne férjenek hozzá. Pontosan arra a mechanizmusra épül, mint amikor gyermekként kitaláltunk egy saját titkosírást. Csak mi tudtuk megfejteni, amit leírtunk, vagy azok, akikkel megosztottuk a titkos ábécénket - azaz a kulcsot a dekódoláshoz. Nézzük, milyen típusai vannak a titkosításnak a digitális térben!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A &lt;strong&gt;hagyományos titkosítás&lt;/strong&gt; lényege, hogy ugyanazt a kulcsot használja a titkosításhoz és a titkosítás visszafejtéséhez (dekódoláshoz) is.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zaklatás és Doxxolás</title>
      <link>https://digitalisbiztonsag.github.io/anyagok/ttx/zaklatas-es-doxxolas/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 17:53:22 +0200</pubDate>
      <guid>https://digitalisbiztonsag.github.io/anyagok/ttx/zaklatas-es-doxxolas/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;cél&#34;&gt;Cél&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Segíteni a résztvevőknek abban, hogyan tudnak a legjobban felkészülni és reagálni a doxxingra és az online zaklatásra.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;tanulási-célok&#34;&gt;Tanulási célok&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Módszerek és enyhítő intézkedések meghatározása a közösségi médiában történő zaklatásban és doxxingban érintett újságírók számára.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Az újságírók és szerkesztőségben dolgozók értsék meg, miképpen szerezhetik meg és használhatják fel ellenük a közösségi médiában megtalálható adataikat.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;A nemek és a zaklatás közötti kapcsolat, és annak biztonsági következményeinek megértése.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Megbeszélni, milyen intézkedéseket és gyakorlatokat tud egy médiaszervezet hozni annak érdekében, hogy megvédje a doxxolásnak és zaklatásnak kitett dolgozóit és ügyfeleit.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Megbeszélni a szerkesztőségi támogatással nem rendelkező dolgozók lehetőségeit (pl szabadúszók, külső munkatársak).&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Biztonságról szóló történetmesélés és mások meggyőzése: hogyan győzhetünk meg olyan embereket, akik hagyományosan nem szembesülnek zaklatással, arról, hogy ez egy súlyos probléma, amely összehangolt szervezeti intézkedéseket és támogatást igényel.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Szervezeti biztonság: irányelvek megalkotása a szervezeten belül, módszerek megalkotása arra, hogyan tudják legjobban támogatni azokat a újságírókat, akik zaklatással szembesülnek.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;a-ttx-előtt-vagy-után-gyakorolandó-készségekviselkedésmódok&#34;&gt;A TTX előtt vagy után gyakorolandó készségek/viselkedésmódok&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Az adatvédelmi beállítások kezelése és frissítése a főbb közösségi médiaplatformokon.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;A főbb közösségi médiaplatformok biztonsági eszközeinek használata, például a jelentés és a tiltás. Ez magába foglalja ezeknek a mechanizmusok használatának megértését, és azt, hogy pontosan milyen célt is szolgálnak.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Kétfaktoros hitelesítés beállítása és használata, ideális esetben fizikai biztonsági kulcsokkal vagy hasonló, adathalászatnak ellenálló mechanizmusokkal.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;forgatókönyv&#34;&gt;Forgatókönyv&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sára egy új cikken dolgozik az országában élő kisebbségekről, és arról, milyen marginalizáló hatásai vannak rájuk a kormány intézkedéseinek. Az utóbbi hetekben Sára arra lett figyelmes, hogy megnövekedett a kommentek száma a cikkei megosztására használt közösségi média felületeken. Egyre több gyűlöletteljes és megalázó kommentet kap különböző online trolloktól.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VPN</title>
      <link>https://digitalisbiztonsag.github.io/anyagok/biztonsagos_kommunikacio/vpn/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 15:54:39 +0100</pubDate>
      <guid>https://digitalisbiztonsag.github.io/anyagok/biztonsagos_kommunikacio/vpn/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;mi-az-a-vpn&#34;&gt;Mi az a VPN?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;A VPN a “Virtual Private Network” (magyarul Virtuális magánhálózat) rövidítése. A VPN egy olyan szolgáltatás, amely titkosítja az interneten végzett tevékenységet, és a böngészés során elrejti a személyazonosságot. Vagyis a VPN-ek egy extra adatvédelmet biztosítanak, lehetővé teszik a külföldi webhelyek elérését, és biztonságos kapcsolatot biztosítanak az érzékeny információk átviteléhez.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Amikor csatlakozol egy VPN-hez, minden adat, amit az eszközödről küldesz, úgy látszik, mintha magától a VPN szolgáltatótól érkezne, nem pedig az internetszolgáltatódtól (ISP). Ez elrejti az IP-címed, ami kulcsfontosságú lehet a személyes adatok védelmében. Ugyanis az IP-címed jelzi az általános tartózkodási helyedet, és ezért felhasználható az azonosításodra.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hatoságok behatolnak a szerkesztőségbe</title>
      <link>https://digitalisbiztonsag.github.io/hatosagok-a-szerkesztosegben/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 17:53:35 +0200</pubDate>
      <guid>https://digitalisbiztonsag.github.io/hatosagok-a-szerkesztosegben/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;cél&#34;&gt;Cél&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Segítség a résztvevőknek abban, hogy elméletben és gyakorlatban is reagálni tudjanak arra, ha a hatóságok behatolnak a szerkesztőségükbe.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;tanulási-célok&#34;&gt;Tanulási célok&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Biztosítson egy kommunikációs tervet és tartalék technikai elemeket arra az esetre, ha a szerkesztőséghez vagy a személyes eszközhöz való hozzáférés már nem lehetséges.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Ismerje és értse meg a legjobb gyakorlatot a digitális eszközök biztosításával kapcsolatban egy szerkesztőségen vagy egy szervezeten belül.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Azonosítsa a digitális eszközökön, például számítógépen vagy mobiltelefonon tárolt fájlok védelmének különböző módjait.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Tervezze meg a veszélyeztetett információk védelmét, arra az esetre, ha a hatóságok behatolnak és rajtaütnek a szerkesztőségen.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;A veszély modellezéssel, valamint az egyének és szervezetek előzetes felkészülésével kapcsolatos fogalmak feltárása.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;a-ttx-előtt-vagy-után-gyakorolandó-készségekviselkedésmódok&#34;&gt;A TTX előtt vagy után gyakorolandó készségek/viselkedésmódok&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;VeraCrypt, vagy ahhoz hasonló eszközök használata merevlemezeken tárolt adatok titkosítására.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Veszély modellezés, elsősorban hatóságokkal és házkutatásokkal kapcsolatban: hogyan kell felmérni a kockázatokat, felkészülni egy esetleges házkutatásra, majd feldolgozni azt.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Szervezeti és közösségi biztonság, különösen azzal kapcsolatban, hogy hogyan dolgozzunk együtt szerkesztőkkel, vezetőkkel és jogászokkal stresszhelyzetekben, és hogyan határozzuk meg, hogy melyik kérdést melyik személyhez kell továbbítani.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Microsoft Office és Google Drive azon beállításainak ismerete, amivel megállapíthatjuk, milyen fájlokhoz fértek hozzá legutóbb&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;(Haladó) Ha egy szervezetnek hozzáférése van részletes naplófájlokhoz (logok) egy prémium Google Drive vagy O365 előfizetésnek köszönhetően, akkor az ilyen naplókhoz való hozzáférés és az azokkal való munka.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Keresési- és fájlhozzáférési előzmények áttekintése a legnépszerűbb böngészőkön és operációs rendszereken&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;forgatókönyv&#34;&gt;Forgatókönyv&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sára egy körülbelül 20 fős szerkesztőségben dolgozik. Ez egy mozgalmas hétfő reggel, 15 újságíró és más munkatárs dolgozik a szerkesztőségben, valamint további 5 kolléga távolról dolgozik.&#xA;Délelőtt 10 órakor nagyjából 50 rendőr érkezik a szerkesztőségbe. Házkutatási parancsot mutatnak a szerkesztőnek, majd erőszakkal behatolnak a szerkesztőségbe, miközben azt követelik, hogy az összes újságíró és munkatárs azonnal távozzon.&#xA;Sára és kollégái odakint találkoznak, és megvitatják, hogyan tudnák biztonságos módon üzemeltetni médiaszervezetüket.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Metaadatok</title>
      <link>https://digitalisbiztonsag.github.io/anyagok/biztonsagos_kommunikacio/metadata/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 17:02:05 +0200</pubDate>
      <guid>https://digitalisbiztonsag.github.io/anyagok/biztonsagos_kommunikacio/metadata/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Metaadatok keletkeznek minden egyes digitális cselekvésünk során. Ilyen adatok például a lokáció, az eszköz, az időpont, az IP cím. Üzenetküldés, kommunikáció során úgyis mondhatjuk, hogy a metaadatok minden, az üzenetünk tartalmán kívül.&#xA;Az IP-címen kívül számos más adat is eljut az infrastruktúra különböző tulajdonosai felé, amikor az internetet használjuk, például, hogy milyen webhelyeket látogatunk meg és mikor, valamint az általunk használt eszköz jellemzőit. Mindezt metaadatoknak nevezzük.&#xA;Az eszközödnek van egy egyedi vagy majdnem egyedi ujjlenyomata. Az eszköz különböző jellemzői együttesen gyakran annyira egyediek, hogy olyan &amp;ldquo;ujjlenyomatot&amp;rdquo; alkotnak, amely számos különböző weboldalon az eszköz azonosítására használható.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hatóságok behatolnak egy újságíró lakásába</title>
      <link>https://digitalisbiztonsag.github.io/hatosagok-ujsagiro-otthonaban/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 17:54:01 +0200</pubDate>
      <guid>https://digitalisbiztonsag.github.io/hatosagok-ujsagiro-otthonaban/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;cél&#34;&gt;Cél&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Az újságíróknak elméleti és technikai ismereteket nyújtani ahhoz, hogy a lehető legjobb digitális biztonságot érhessék el otthoni környezetükben.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;tanulási-célok&#34;&gt;Tanulási célok&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Az otthoni digitális eszközök védelmének megértése&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Papír jegyzetfüzetekkel kapcsolatos biztonsági intézkedések alkalmazása&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;A fájlok távoli törlésének kezdeményezése, valamint az ezzel kapcsolatos pozitívumok és negatívumok.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;A veszélyeztetett információkhoz való hozzáférés korlátozása.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Felkészülés a hatóságok újságíró otthonába való behatolására.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Rávenni a résztvevőket, hogy gondolkozzanak közösen a szervezeti és közösségi biztonságról. Különös figyelmet szentelve a szerkesztőkkel, a menedzserekkel, ügyvédekkel folytatott munkára stresszes helyzetekben. Illetve határozzák meg, hogy mely kérdéseknél és problémáknáll kiket vonjanak be az egyes folyamatokba.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;a-készségek-amelyeket-meg-kell-tanítani-a-ttx-előtt-vagy-után&#34;&gt;A készségek, amelyeket meg kell tanítani a TTX előtt vagy után&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Egy olyan eszköz használatának az ismerete, amivel titkosítani lehet az adatokat hard drive-on, és külső meghajtókon. Például a VeraCrypt, vagy egy hozzá hasonló alkalmazás.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Threat modelling, azaz veszélyeztetettségi modell felépítése, és annak módja. Különösen arra kiterjedően, hogy hogy kell bánni a hatóságokkal, illetve mi a teendő egy házkutatás során. Hogyan kell felkészülni a kockázatokra, hogyan kell kezelni azokat, és mit kell utána tenni, ha bekövetkeznek.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Megtanítani az olyan eszközök használatát és bekapcsolását mint az Apple Find my…, vagy a Samsung find my&amp;hellip;, amelyek az adathordozók távoli zárolását és törlését is lehetővé teszik.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;A Microsoft Office-ban és a Google Drive-ban azoknak a beállításoknak a megtanulása, amelyekkel látható, hogy mely fájlokhoz fértek hozzá az utóbbi időkben, és mikor.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;(Haladó) Hogyha a szervezetnek van hozzáférése prémium Google Drive vagy O365 előfizetésen keresztül a logokhoz (naplófájlokhoz), a logokkal való munka és a logok elérése.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Átnézni a keresési és fájl elérési előzményeket a népszerű webböngészőkben és az operációs rendszerekben.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;forgatókönyv&#34;&gt;Forgatókönyv&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Az 5 hónappal ezelőtti országos választásokat követően a hatalmon lévő új kormány elkezdte utasítani a hatóságokat a sajtószabadság korlátozására, és a hatóságok házkutatást tartottak három neves újságíró otthonában a fővárosban. Erre válaszul Sára és néhány kollégája összeült, hogy megvitassák, hogyan védhetik meg magukat és az információikat, ha hasonló helyzettel kellene szembenézniük.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Phishing (adathalászat)</title>
      <link>https://digitalisbiztonsag.github.io/anyagok/hetkoznapi_tamadasok/adathalaszat/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 17:36:28 +0200</pubDate>
      <guid>https://digitalisbiztonsag.github.io/anyagok/hetkoznapi_tamadasok/adathalaszat/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;mi-az-a-phishing&#34;&gt;Mi az a phishing?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Phishingnek azt a jelenséget nevezzük, amikor egy rosszakaró olyan e-mailt, linket küld, ami első ránézésre ártalmatlannak és hitelesnek tűnik, de valójában a megtévesztés és károkozás a célja. Az újságírók és a szerkesztőségek egyre gyakrabban válnak hackertámadások és malware (rosszindulatú szoftver) áldozataivá, a &amp;ldquo;kifinomult&amp;rdquo; hackelés sokszor egy viszonylag egyszerű e-mailes támadással jár: phishing és spear phishing.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Az adathalász-támadás általában egy olyan üzenet formájában érkezik, amelynek célja, hogy meggyőzzön téged, hogy:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rólunk</title>
      <link>https://digitalisbiztonsag.github.io/rolunk/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 13:26:35 +0100</pubDate>
      <guid>https://digitalisbiztonsag.github.io/rolunk/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A digitális biztonság egyre fontosabb napjainkban, különösen a digitális térben dolgozók számára. Oldalunk célja, hogy segítsünk eligazodni ebben a bonyolult világban, és alapvető információkkal lássuk el az újságírókat, médiában dolgozókat. Mi magunk is médiamunkások vagyunk, három éve foglalkozunk digitális biztonsággal, ezidő alatt felhalmozódott gyakorlati tudásunkat szeretnénk átadni.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;kik-vagyunk-mi&#34;&gt;Kik vagyunk mi?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;2021 májusában az Internews nevű amerikai médiatámogatási szervezet elindított egy programot, Journalist Security Fellowship néven. A program célja a digitális biztonsággal kapcsolatos tudás és tudatosság terjesztése a kelet-közép-európai régióban. 30 szakember vett részt a programban Magyarországról, Szlovákiából, Szlovéniából, Csehországból, Lengyelországból és Romániából. A program során széleskörű digitális biztonság oktatásban részesültünk, aminek hosszútávú célja az volt, hogy mi magunk is digitális biztonság trénerekké váljunk, és tudásunkat átadhassuk a saját országunkban. A célközönség kifejezetten az újságírók és médiában dolgozó emberek. Az elmúlt években rengeteg újféle támadásnak vannak kitéve a médiumoknál dolgozók, gondoljunk csak a Pegasus botrányra vagy a doxxingra. Mindez hátráltatja a híráramlást, a demokráciát, a független média érvényesülését és fenntarthatóságát. Ezen igyekszünk segíteni és jobbítani.&#xA;Mi hárman, az oldal alapítói ennek a projektnek a keretében találkoztunk egymással. Az elmúlt években számos workshopot, tréninget és foglalkozást tartottunk újságíróknak, szerkesztőségi munkatársaknak, kommunikáció és médiatudomány szakos hallgatóknak. A következő szervezetekkel dolgoztunk együtt: Átlátszó, Mérce.hu, HVG, ELTE, EPER Rádió, Civil Rádió.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
