<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Jelszavak, jelszókezelés on Digitális Biztonság</title>
    <link>https://digitalisbiztonsag.github.io/anyagok/jelszavak-jelszokezelok/</link>
    <description>Recent content in Jelszavak, jelszókezelés on Digitális Biztonság</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>hu</language>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Mar 2024 14:47:32 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://digitalisbiztonsag.github.io/anyagok/jelszavak-jelszokezelok/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Jelszavak</title>
      <link>https://digitalisbiztonsag.github.io/anyagok/jelszavak-jelszokezelok/jelszavak/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 15:53:03 +0100</pubDate>
      <guid>https://digitalisbiztonsag.github.io/anyagok/jelszavak-jelszokezelok/jelszavak/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A jó jelszavak képezik digitális biztonságunk alapját. Amint valahova regisztrálunk, létrehozunk egy fiókot, készítünk egy felhasználónevet: máris létrejött egy jelszavunk is. 10-20 éve talán elegendő volt megjegyezni néhány egyszerű jelszót, ma azonban már más a helyzet. Egyre több loginunk van: munkahelyi fiókok, egyetemi hozzáférés, online vásárlás, social media. Manapság már mindenhova be kell jelentkeznünk. Egy átlagembernek ma már 100-nál több fiókja van.&#xA;Ahhoz, hogy a fiókjainkat – és ezáltal adatainkat – biztonságban tudhassuk&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kétfaktoros hitelesítés (2FA)</title>
      <link>https://digitalisbiztonsag.github.io/anyagok/jelszavak-jelszokezelok/ketfaktoros-hitelesites-2fa/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 14:47:32 +0100</pubDate>
      <guid>https://digitalisbiztonsag.github.io/anyagok/jelszavak-jelszokezelok/ketfaktoros-hitelesites-2fa/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;mi-az-a-kétfaktoros-hitelesítés&#34;&gt;Mi az a kétfaktoros hitelesítés?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Minden platformon, ahova valaha regisztráltunk, létrehoztunk egy bejelentkezéshez szükséges jelszót. Azonban pusztán a jelszóval történő bejelentkezés nem nyújt elegendő védelmet a fiókfeltöréssel szemben. Itt jön képbe a kétfaktoros hitelesítés (2FA): ez egy biztonsági folyamat, amelynek során a felhasználó bejelentkezéskor két különböző módon is azonosítja magát. A 2FA-nak köszönhetően ha valakinek sikerülne megszereznie vagy kitalálnia a jelszót, egy második akadályt is teljesítenie kell, ami megnehezíti a fiók feltörését.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
