<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Biztonságos kommunikáció on Digitális Biztonság</title>
    <link>https://digitalisbiztonsag.github.io/anyagok/biztonsagos_kommunikacio/</link>
    <description>Recent content in Biztonságos kommunikáció on Digitális Biztonság</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>hu</language>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Apr 2024 17:02:05 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://digitalisbiztonsag.github.io/anyagok/biztonsagos_kommunikacio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Biztonságos üzenetküldő alkalmazások</title>
      <link>https://digitalisbiztonsag.github.io/biztonsagos-uzenetkuldo-alkalmazasok/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 16:55:59 +0200</pubDate>
      <guid>https://digitalisbiztonsag.github.io/biztonsagos-uzenetkuldo-alkalmazasok/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Egy tipikus felhasználó naponta akár több azonnali üzenetküldő alkalmazásra is támaszkodik, ugyanis gyakran eltérő platformokat használunk munkahelyi, családi vagy baráti kommunikációra. Jelenleg a WhatsApp a legnépszerűbb üzenetküldő alkalmazás, mintegy havi 2,4 milliárd felhasználóval. Ez 300 millióval több, mint a második legnépszerűbb app, a Facebook Messenger (2,1 milliárd). Mindeközben a Signal, a biztonságos messenger alkalmazások “szent grálja”, sajnos még mindig csak a tizenegyedik helyen szerepel.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;mi-történhet-ha-nem-biztonságos-egy-chat-app&#34;&gt;Mi történhet, ha nem biztonságos egy chat app?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ha nem elég biztonságos appon folytatod a beszélgetéseidet, akkor megnövekszik az esélye annak, hogy például &lt;strong&gt;adatszivárgás&lt;/strong&gt; áldozata leszel. Adatszivárgás esetén hozzáférhetnek az alkalmazásban használt személyes adataidhoz, az üzeneteidhez, a felhőben tárolt információidhoz. A megszerzett adatokkal könnyen zsarolhatóvá válhatsz, vagy akár vissza is élhetnek azokkal személyazonossági csalás formájában. Ugyanígy, ha hozzáfér az alkalmazás a tartózkodási helyedhez, telefonszámodhoz, az rossz esetben harmadik fél birtokába kerülhet.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Titkosítás</title>
      <link>https://digitalisbiztonsag.github.io/anyagok/biztonsagos_kommunikacio/titkositas/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 15:55:11 +0100</pubDate>
      <guid>https://digitalisbiztonsag.github.io/anyagok/biztonsagos_kommunikacio/titkositas/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;mi-is-az-a-titkosítás-és-hogyan-működik&#34;&gt;Mi is az a titkosítás, és hogyan működik?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Titkosítást akkor használunk, amikor egy adatot, információt, dokumentumot szeretnénk megőrizni, úgy, hogy rajtunk kívül mások ne férjenek hozzá. Pontosan arra a mechanizmusra épül, mint amikor gyermekként kitaláltunk egy saját titkosírást. Csak mi tudtuk megfejteni, amit leírtunk, vagy azok, akikkel megosztottuk a titkos ábécénket - azaz a kulcsot a dekódoláshoz. Nézzük, milyen típusai vannak a titkosításnak a digitális térben!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A &lt;strong&gt;hagyományos titkosítás&lt;/strong&gt; lényege, hogy ugyanazt a kulcsot használja a titkosításhoz és a titkosítás visszafejtéséhez (dekódoláshoz) is.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>VPN</title>
      <link>https://digitalisbiztonsag.github.io/anyagok/biztonsagos_kommunikacio/vpn/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 15:54:39 +0100</pubDate>
      <guid>https://digitalisbiztonsag.github.io/anyagok/biztonsagos_kommunikacio/vpn/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;mi-az-a-vpn&#34;&gt;Mi az a VPN?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;A VPN a “Virtual Private Network” (magyarul Virtuális magánhálózat) rövidítése. A VPN egy olyan szolgáltatás, amely titkosítja az interneten végzett tevékenységet, és a böngészés során elrejti a személyazonosságot. Vagyis a VPN-ek egy extra adatvédelmet biztosítanak, lehetővé teszik a külföldi webhelyek elérését, és biztonságos kapcsolatot biztosítanak az érzékeny információk átviteléhez.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Amikor csatlakozol egy VPN-hez, minden adat, amit az eszközödről küldesz, úgy látszik, mintha magától a VPN szolgáltatótól érkezne, nem pedig az internetszolgáltatódtól (ISP). Ez elrejti az IP-címed, ami kulcsfontosságú lehet a személyes adatok védelmében. Ugyanis az IP-címed jelzi az általános tartózkodási helyedet, és ezért felhasználható az azonosításodra.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Metaadatok</title>
      <link>https://digitalisbiztonsag.github.io/anyagok/biztonsagos_kommunikacio/metadata/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 17:02:05 +0200</pubDate>
      <guid>https://digitalisbiztonsag.github.io/anyagok/biztonsagos_kommunikacio/metadata/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Metaadatok keletkeznek minden egyes digitális cselekvésünk során. Ilyen adatok például a lokáció, az eszköz, az időpont, az IP cím. Üzenetküldés, kommunikáció során úgyis mondhatjuk, hogy a metaadatok minden, az üzenetünk tartalmán kívül.&#xA;Az IP-címen kívül számos más adat is eljut az infrastruktúra különböző tulajdonosai felé, amikor az internetet használjuk, például, hogy milyen webhelyeket látogatunk meg és mikor, valamint az általunk használt eszköz jellemzőit. Mindezt metaadatoknak nevezzük.&#xA;Az eszközödnek van egy egyedi vagy majdnem egyedi ujjlenyomata. Az eszköz különböző jellemzői együttesen gyakran annyira egyediek, hogy olyan &amp;ldquo;ujjlenyomatot&amp;rdquo; alkotnak, amely számos különböző weboldalon az eszköz azonosítására használható.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
